【威廉凱蒂之戀】07年分手原因曝光 皇室記者：同凱蒂家庭背景有關

英國劍橋公爵夫人凱蒂與威廉王子之戀修成正果，兩人結婚7年，兩人育有3名子女，婚姻美滿。不過兩人拍拖期間曾在2007年短暫分手，最近有紀錄片分析稱凱蒂的中產家庭背景是當年兩人分手主因。
曾專責報道皇室新聞的前編輯科拉姆(Duncan Larcombe)在記錄片《William & Kate: The Journey》（暫譯威廉與凱蒂：一路走來）中揭露，凱蒂的家庭背景才因導致兩人短暫分手。原來當年威廉的朋友經常取笑凱蒂媽媽曾當空中服務員，當他們遇到凱蒂便會說「艙門變更至手動模式」(doors to manual，是空中服務員的指令)。科拉姆說：「皇室現在極力否認，但我敢說威廉的朋友圈內有一兩個人都有這樣的看法。」
凱蒂媽媽卡羅爾（Carole Middleton）曾當空姐，凱蒂父親則是英國航空的員工，兩人其後成立派對用品公司，一家從此富有，他們位於伯克郡巴克伯理市（Bucklebury）豪宅價值逾100萬英鎊(1000萬港元)，另有其他物業，三名子女亦就讀私校。
凱蒂和威廉2001年在聖安德魯斯大學（University of St Andrews）邂逅，2003年開始拍拖，兩人2007年4月曾短暫分手，當時有傳凱蒂向威廉發最後通牒要求他求婚導致分手，也有指當時威廉忙於從軍，不想倉促結婚免步父母離婚後塵。凱蒂分手後一直保持緘默，據稱兩人在同年5月中已恢復聯絡，6月時更有人目睹凱蒂到威廉的軍營參加派對。
兩人2010年宣佈訂婚，翌年4月結婚，談起那段分手經歷，兩夫婦都說有所得着，凱蒂曾說：「我想當時我不是很開心，但實際上讓我成為更加強的人，（那段時間）你更了解自己，了解一些從前你不為意的事。」威廉也說：「那時我們都很努力尋找自己的路向，我們當時在成長，所以那是一點小空間，結果讓事情變得更好。」

原來當年威廉的朋友經常取笑凱蒂媽媽曾當空中服務員
社會咁醜陋就係因為呢D睇唔起平民既權貴

身邊全部藍血人唔出奇啦

連登仔都成日笑人地係飛雞,侍應

連登仔全部blue blood

連登仔係50步笑100百

步

啱曬你？

依家仲邊有咁多顧忌
戴安娜王妃俾人左check右check檢驗係唔係處女
但去到Kate 呢代
連佢Uncle都可以公開請話kate可以喺床上比好多歡樂William 就知
藍血人已成歷史

唔記得轉acc?

好耐之前睇過新聞話
事頭婆喺戴安娜結婚之前查晒佢所有男人
確定佢係從來都未拍過拖嘅
維護到皇室血統先極速送佢入宮

中產都要俾貴族睇唔起

都好過連登仔班低賤階層都學人笑人

咁做過飛雞又的確係一世污點黎既